[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(A 2x^2 3xy, B x^2 4xy y^2 ) 에 대하여 (A B )를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x^2 + xy )",
        "choice2": "(x^2 + 2xy )",
        "choice3": "(x^2 xy + y^2 )",
        "choice4": "(x^2 + xy + y^2 )",
        "choice5": "(x^2 + 2xy + y^2 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "(1 + i^2 )의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(0 )",
        "choice2": "( i )",
        "choice3": "(i )",
        "choice4": "(1 i )",
        "choice5": "(1 + i )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "부등식 (|x 2|<3 ) 을 만족시키는 정수 (x )의 개수는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "두 직선 ( y 2x + 3 ), ( y ax + 1 ) 서로 수직일 때, 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{3} )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "( frac{2}{3} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( f(5) + (f circ f)(9) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "18",
        "choice2": "16",
        "choice3": "14",
        "choice4": "12",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "다항식 (x^2 + 3x + 6 )을 (x + 2 )로 나눈 나머지는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "좌표평면 위에 두 점 A(0, a), B(6, 0)이 있다. 선분 AB를 1 2로 내분하는 점이 직선 (y x ) 위에 있을 때, a의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 4 )",
        "choice5": "( 5 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "곡선 (y 2x^2 5x + a )와 직선 (y x + 12 )가 서로 다른 두 점에서 만나고 두 교점의 (x )좌표의 곱이 ( 4 )일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "집합 ( A {1, 2, 3, 4 } )에 대하여 집합 ( B )가 ( B A {5, 6 } )을 만족시킨다. 집합 ( B )의 모든 원소의 합이 12일 때, 집합 ( A B )의 모든 원소의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "다항식 (P(x) )가 모든 실수 (x )에 대하여 등식 (x(x+1)(x+2) (x+1)(x 1)P(x) + ax + b )를 만족시킬 때, (P(a b) )의 값은? ( (단, a, b 는 상수이다.) ) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "좌표평면에서 원 ( x^2 + y^2 1 ) 위의 점 중 제1사분면에 있는 점 P에서의 접선이 점 (0, 3)을 지날 때, 점 P의 ( x ) 좌표는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( dfrac{2}{3} )",
        "choice2": "( dfrac{ sqrt{5}}{3} )",
        "choice3": "( dfrac{ sqrt{6}}{3} )",
        "choice4": "( dfrac{ sqrt{7}}{3} )",
        "choice5": "( dfrac{2 sqrt{2}}{3} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "실수 ( x )에 대한 두 조건 ( p, q )가 다음과 같다. ( p a < x < 5 ), ( q x^2 x 2 < 0 ) ( sim p )가 ( q )이기 위한 필요조건이 되도록 하는 정수 ( a )의 최솟값은? (단, ( a < 5 )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( alpha_1 < alpha_2 )일 때, ( beta_1 beta_2 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 sqrt{3} )",
        "choice2": "( 2 sqrt{2} )",
        "choice3": "(2 sqrt{2} )",
        "choice4": "(2 sqrt{3} )",
        "choice5": "(4 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "함수 ( f(x) x^2 2x + a )가 ( (f circ f)(2) (f circ f)(4) )를 만족시킬 때, ( f(6) )의 값은? (단, ( a )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "21",
        "choice2": "22",
        "choice3": "23",
        "choice4": "24",
        "choice5": "25",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "삼각형 ABC에서, 꼭짓점 A와 선분 BC 위의 네 점을 연결하는 4개의 선분을 그리고, 선분 AB 위의 세 점과 선분 AC 위의 세 점을 연결하는 3개의 선분을 그려 그림과 같은 도형을 만들었다. 이 도형의 선들로 만들 수 있는 삼각형의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "30",
        "choice2": "40",
        "choice3": "50",
        "choice4": "60",
        "choice5": "70",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "함수 (f(x) sqrt{3x 12} )가 있다. 함수 (g(x) )가 2 이상의 모든 실수 (x )에 대하여 (f^{ 1}(g(x)) 2x )를 만족시킬 때, (g(3) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( sqrt{5} )",
        "choice3": "( sqrt{6} )",
        "choice4": "( sqrt{7} )",
        "choice5": "(2 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "그림과 같이 크기가 같은 6개의 정사각형에 1부터 6까지의 자연수가 하나씩 적혀 있다. 서로 다른 4가지 색의 일부 또는 전부를 사용하여 다음 조건을 만족시키도록 6개의 정사각형에 색을 칠하는 경우의 수는? (단, 한 정사각형에 한 가지 색만을 칠한다.) [4점] (가) 1이 적힌 정사각형과 6이 적힌 정사각형에는 같은 색을 칠한다. (나) 변을 공유하는 두 정사각형에는 서로 다른 색을 칠한다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(72 )",
        "choice2": "(84 )",
        "choice3": "(96 )",
        "choice4": "(108 )",
        "choice5": "(120 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 (가), (다)에 알맞은 수를 각각 (p ), (q )라 하고, (나)에 알맞은 식을 (f(m) )이라 할 때, ( dfrac{f(q)}{p^2} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{7} )",
        "choice2": "( frac{5}{14} )",
        "choice3": "( frac{3}{7} )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "( frac{4}{7} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "함수 ( f(x) frac{a}{x 6} + b )에 대하여 함수 ( y left| f(x+a) + frac{a}{2} right| )의 그래프가 ( y ) 축에 대칭일 때, ( f(b) )의 값은? (단, ( a, b )는 상수이고, ( a neq 0 )이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( dfrac{25}{6} )",
        "choice2": "( 4 )",
        "choice3": "( dfrac{23}{6} )",
        "choice4": "( dfrac{11}{3} )",
        "choice5": "( dfrac{7}{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "(x^4 + (3 2a)x^2 + a^2 3a 10 0 ) 이 실근과 허근을 모두 가질 때, 이 사차방정식에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, (a )는 실수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "좌표평면 위에 세 점 ( O(0, 0), A(0, 1), B( 1, 0) )을 꼭짓점으로 하는 삼각형 ( OAB )와 세 점 ( O(0, 0), C(0, 1), D(1, 0) )을 꼭짓점으로 하는 삼각형 ( OCD )가 있다. 양의 실수 ( t )에 대하여 삼각형 ( OAB )를 ( x )축의 방향으로 ( t )만큼 평행이동한 삼각형을 ( T_1 ), 삼각형 ( OCD )를 ( y )축의 방향으로 ( 2t )만큼 평행이동한 삼각형을 ( T_2 )라 하자. 두 삼각형 ( T_1, T_2 )의 내부의 공통부분이 육각형 모양이 되도록 하는 모든 ( t )의 값의 범위는 ( dfrac{1}{3} < t < a )이고, 이때 육각형의 넓이의 최댓값은 ( M )이다. ( a + M )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{11}{14} )",
        "choice2": "( frac{23}{28} )",
        "choice3": "( frac{6}{7} )",
        "choice4": "( frac{25}{28} )",
        "choice5": "( frac{13}{14} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( ^{3}P_{2} )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "두 집합 (A, B )에 대하여 (n(A) 12, n(B) 25, n(A cap B) 4 )일 때, (n(A cup B) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 33
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "원 (x^2 + y^2 8x + 6y 0 )의 넓이는 (k pi )이다. (k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 25
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "세 실수 (x, y, z )가 [x^2 + y^2 + 4z^2 62, ] [xy 2yz + 2zx 13 ] 을 만족시킬 때, ((x y 2z)^2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 36
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "삼차방정식 ( x^3 + x 2 0 ) 의 서로 다른 두 허근을 ( alpha, beta )라 할 때, ( alpha^3 + beta^3 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "‘어떤 실수 (x )에 대하여 (x^2 + 8x + 2k 1 leq 0 )이다.’가 거짓이 되도록 하는 정수 (k )의 최솟값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "전체집합 (U {x|x는 5 이하의 자연수 } )의 두 부분집합 (A {1, 2 }, B {2, 3, 4 } )에 대하여 (X∩A ≠ ∅, X∩B ≠ ∅ )를 만족시키는 (U )의 부분집합 (X )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 22
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "서로 다른 종류의 꽃 4송이와 같은 종류의 초콜릿 2개를 5명의 학생에게 남김없이 나누어 주려고 한다. 아무것도 받지 못하는 학생이 없도록 꽃과 초콜릿을 나누어 주는 경우의 수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 960
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "함수 (f(x) sqrt{ax 3} + 2 left(a geq frac{3}{2} right) ) 에 대하여 집합 ( {x|x geq 2 } )에서 정의된 함수 [ g(x) begin{cases} f(x) & (f(x) < f^{ 1}(x)인 경우) f^{ 1}(x) & (f(x) geq f^{ 1}(x)인 경우) end{cases} ] 가 있다. 자연수 (n )에 대하여 함수 (y g(x) )의 그래프와 직선 (y x n )이 만나는 서로 다른 점의 개수를 (h(n) )이라 하자. [ h(1) h(3) < h(2) ] 일 때, (g(4) frac{q}{p} )이다. (p + q )의 값을 구하시오. (단, (a )는 상수이고, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    }
]